台灣民調: 香港「反送中」遊行後, 支持兩岸統一者銳減9.1%

台灣民意基金會民調》香港「反送中」遊行後，支持兩岸統一者銳減9.1個百分點
朱冠諭
2019-06-24 09:50

香港日前爆發「反送中」遊行，是當地有史以來最大規模的反政府示威運動，引發全球關注。根據台灣民意基金會今（23）日公布的民調，有高達7成1的台灣人支持反送中運動，其中更有高達4成8的人強烈支持。

此外，民調顯示，反送中運動爆發後，期待未來兩岸統一的人急遽萎縮，減少9.1個百分點；而期盼台灣獨立的人，則上升2.2個百分點。

民調：近7成1台灣人支持「反送中」

根據民調，在20歲以上的台灣人中，有將近7成1的人基本上支持香港人的「反送中運動」，其中更有高達4成8的人表示強烈支持；同時，只有12.6%的人基本上不支持香港人這項行動，而強烈不支持的人只有5.4%，顯示支持香港人「反送中運動」是台灣人的高度共識。台灣民意基金會認為，這項共識的背後，隱含著更強烈地質疑和反對「一國兩制」的意思。

進一步分析顯示，台灣人對香港「反送中運動」的態度，是不分性別、年齡、教育、職業、地域、省籍族群、政黨認同與統獨傾向，都一面倒的支持。其中值得注意的是，有92%的24歲以下年輕人、83%的大學以上教育程度者、84%基層白領人員、87%民進黨認同者、86%獨派選民、51%統派選民、68%支持維持現狀的選民，都表態支持香港人這次的反政府示威運動。

另外根據民調，在20歲以上的台灣人中，支持台灣獨立的人占49.7%、兩岸統一13.6%、維持現狀25.4%。和5個月前，中國國家主席習近發表《告台灣同胞書》40周年談話後相比，經過香港「反送中大遊行」，期盼未來「台灣獨立」的人上升了2.2個百分點，支持繼續「維持現狀」者增加6.9個百分點，期盼未來「兩岸統一」者則減少9.1個百分點。

游盈隆：統獨傾向的起落，主要來自中國的外部威脅

台灣民意基金會董事長游盈隆指出，香港「反送中運動」對台灣人統獨傾向的短期影響，主要表現在期待未來「兩岸統一」的人急遽萎縮，減少9.1個百分點，換算成實際人口數，大約是175萬名成年人，影響不可謂不大。

游盈隆也表示，整體來講，過去3年台灣人統獨傾向的起落主要是來自中國的外部威脅，而非台灣社會內生的力量，至於「反送中運動」的長期影響，值得後續觀察評估。（相關報導：台灣民意基金會民調》4場造勢救不回韓國瑜民調？國民黨互比郭台銘拿第一、朱立倫升至第二｜更多文章）

此民調由台灣民意基金會委託山水民意研究公司執行，經費來源為財團法人台灣民意基金會。調查期間為2019年6月17日至18日，對象範圍為全國20歲以上成年人，以全國住宅電話用戶為抽樣架構，有效樣本1092人，抽樣誤差在95%信心水準下約正負2.97個百分點；並依內政部最新人口統計資料進行地區、性別、年齡及教育程度加權，以符合母體結構。

台獨之母777

林鄭大獲了

長輩圖

港台一家親
拒當中國人

台獨之母，名不虛傳

助攻台獨，刁總呢鋪真係多撚謝你

台獨先驅

台灣仔醒喇

【警民大和解】警方高層不代表前線 市民應支持前線警員!

淨係諗起林鄭

識親D台妹就個個都有去 台仔仲係屋企打機

成個男人咁

咁都冇雙位數%影響

唔怪得話係賣港

共產黨不開心我就開心了
香港加油 台灣加油

我真係比條柒婆玩撚死

多謝777

[麻煩大家幫手share出去]
以經登記咗都要去查下啲資料啱唔啱
好多人都話冇咗選民記錄 大家都要check下
個server會on99咁好慢 凌晨時份會好啲

或者打電話28911001 > 1 > 2去查 扮工時間9-6

新登記

電子表格傳送門->
實體表格傳送門-> 各區民政事務處

或公共屋邨辦事處

或選舉事務處(香港灣仔港灣道25號海港中心10樓/九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓)

交表

如你持有有效的香港郵政或電子核證服務有限公司的電子核證（個人）證書 <- 呢個基本冇人有，所以唔使試

免費傳真方法
HelloFax 免費黑白5張 / FAX.PLUS 免費黑白10張

【教學】選民登記7月2日截止仲未搞？ 教你手機內3分鐘完成手續

[/麻煩大家幫手share出去]

香港台灣一齊反共

台灣香港一齊加油!

今日香港, 明日台灣

抗爭要贏 唔止要識點打 仲要識點諗
(講思想基礎，思想同行動一樣重要，希望大家可以睇下)

[深度分析]民意與民心的分別

我點會賣港

我賣撚埋台灣出去

推

台灣人真係唔好步我地後塵, 我地俾班廢老出賣, 你地唔好做下一代既千古罪人

睇埋下半年先啦

台獨之母

好波

習總應該查清楚林鄭啦
佢係唔係想攪台獨呀？
港英餘孽真係唔可信

唔夠唔夠
Drop to 0

林奠忍辱負重

繼9.2之後再下一城

延伸閱讀

我是台灣反共媒破10萬 原po，我是台灣人，我有話想說

香港同台灣力量其實好強

台獨之母77U

兩地獨立的母親
唔能夠因為兩地有人想奶共搵著數就由佢地
第時會怨個做阿媽嘅點解唔提佢地

777

獨乜鳩 台灣係主權國家

根機就應該0%

小英選情本來危危地，而家

台灣官方版圖包埋中國
獨咗之後會靜番台灣

係時候分化藍絲

呢單既輻射勁到無倫

臺灣國母林鄭月娥

港台合作

我愛臺灣

不能只有我知道

柒婆偷偷放下負皮

台仔平時好鍾意刷777
今鋪真係777喇

其實點解會有台灣人支持統一 佢地明明脫離左魔掌 點解仲要自投羅網 有冇熟台灣巴打可以解釋下

強烈建議今屆金球獎頒俾林鄭
史上最靚最毒辣最致命既傳送助攻，小英半條人命都射入網
跪求國際足協考慮下

原來佢係雙眼皮，而家先睇到

台灣人醒覺了

G20之後。應該搞香港台灣同日遊行。

激死條小學雞

[深度分析]民意與民心的分別

分裂國家

台仔又懶又鐘意打機又鐘意做愛

[反送中] 一圖講哂「撤回」同「暫緩」嘅分別

中共幾時先會明白自己先係推動台獨 港獨嘅最大組織
其實中共好似08年咁唔好提呢d野
淨係搞經濟
慢慢做好返社會保障設施
大家見到你個改善既趨勢
因為兩個文化既相似
歸屬感自然出黎
但你而家純粹係純粹將香港 台灣推去對立面
催化台獨 港獨

台灣依個地區正式黎講係獨於中國民國

而中華民國嘅板圖係全中國，包括大陸怎至香港

係中國民國嘅角度佢地係一個流亡左去台灣四島嘅政權，但整個中國大陸依然係佢地嘅所謂國土，中華人民共和國係中華民國嘅官方角度係佔領左佢地部分領土嘅非法政權，依個就係點解兩國某程度上一直都處於交戰狀態

而台獨依個概念，某程度上就係認清無機會反攻大陸嘅現實，獨立成為另一個領土為台灣四島嘅國家。

咪係 而家呢個中國大陸係中共偷返黎

下次到台灣有大型示威香港人應該要去一去 , 人哋台灣都有人專登搭飛機嚟香港聲援